醫管局誇口72小時可加隔離床至1,400張 醫護火滾：高層自己巡房？

醫管局誇口72小時可加隔離床至1,400張
醫護火滾：高層自己巡房？

【公院爆煲】

【本報訊】武漢不明肺炎懷疑個案持續上升，冬季流感高峯期又逼近，近日公立醫院急症室求診者回升至超過6,000人次，有病人在急症室等候近40小時才上病房，公院人手及病床壓力爆煲。但醫管局誇口稱可於72小時內，將可動用的隔離病床增至1,400張。有關言論一出，隨即引起前線醫護反彈，有醫護更於facebook批評：「你變1,400張床，係咪由你哋高層自己巡房同做護理工作？」

記者：陳沛冰 李思潁 謝明明

截至昨日中午12時，本港過去24小時新增八宗曾於過去14天到訪武漢，並出現發燒、呼吸道感染或肺炎徵狀的懷疑個案，年齡介乎3至61歲，所有人情況穩定，他們並無到過武漢的濕街市。至今累積38宗懷疑武漢不明肺炎個案，其中21人已出院。而理大再多一名由內地返港的學生發燒，累計有兩名學生懷疑染疫。

伊利沙伯醫院大批病人在急症室等通宵排隊上房。何家達攝

伊院病人等40個鐘才上房

相關新聞：學生入院 校長轟衞生署無通報

近日公立醫院急症室求診者升至超過6,000人次，據悉，伊利沙伯醫院有病人在急症室等候近40小時才上病房。「急症狂人Dr Kwong」fb專頁帖文指伊院曾有60名病人通宵滯留在急症室等候上房，環境擠迫如難民營。「你話有足夠人手，不如你落嚟親自向病人同家屬解釋，點解得1.5個護士照顧60個病人，跟住等20個鐘都未上到病房瞓電視機底？你變1,400張床，係咪由你哋高層自己巡房同做護理工作？」

杏林覺醒於其fb專頁指，公院病房原本已經擠迫至床貼床，走廊更需額外加床；部份病人需在病床進食和如廁；床與床距離過窄，連血壓機或心電圖機也不能通過，斥醫管局訛稱有足夠人手、於72小時可動用的隔離病床增至1,400張，卻沒有為前線醫護提供額外人手。另有醫護人員不滿政府有事即要求醫護大愛，無事就「黑醫黑護」。

《蘋果》昨傍晚到伊院，發現內科病房逼爆，有病床放置走廊。部份區間放置多達十張病床，近乎床貼床，家屬需在床尾照顧病人。急症室顯示屏顯示輪候時間逾兩小時，大堂坐滿等候病人及家屬。

倘肺炎爆發勢無法應付

香港專職醫療及護士協會幹事劉凱文指現時根本沒足夠醫護照顧病人，只能抽調病房員工，病房人手更緊絀，「同事疲於奔命，管理層又有何曾身先士卒同前線共度時艱？」

多名立法會議員昨於立法會大會緊急質詢時亦批評當局空談動用更多隔離病床，但沒有足夠人手應對。衞生服務界立法會議員李國麟批評，有前線醫護人員反映隔離病床不足，醫護人員使用的N95口罩普遍不符合臉形，而且醫管局洗衣房早前出現問題，床單被鋪及醫護人員衣物不敷應用，公院無法應付武漢不明肺炎。

食物及衞生局長陳肇始回應稱，1,400張隔離病床分佈於16間急症醫院，醫管局有電子監察系統監察隔離病床使用情況。她已要求醫管局檢視對流感高峯壓力較大的病房，如急症和內科病房加強措施，減少醫護壓力，並指醫管局有足夠裝備供應醫護人員及到訪醫院的市民。

醫管局昨開會後決定，即日起加快病毒化驗工作，確定病人是否感染傳染病，讓毋須隔離治療的病人轉往其他病房治療；將病情較輕微的病人轉送復康及療養病房，或私院治療，騰空急症病床應付緊急需要；研究暫緩部份非緊急手術或非緊急服務等。

加床位 但唔巡房 所以加夠一萬張都得 就咁比你訓

其實各醫院有唔少吉嘅病房
但開咗無人手做嘢

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

有幾多張床都冇用啦，都冇人

醫管局高層拎咁多錢人工同埋花紅，做咩鳩嘢架佢地

大型攬炒已到？

你地咪又係屌住做

高層：屌，都講明係「床位」，無話包有醫護照顧wo

離地到

點敢擺工，一世都畀港共道德綁架任由醫局剝削

醫改講左幾年

自我感覺良好做死一世奴隸啦

你自己都係奴隸啦柒頭
護理人工都高過你 仲有格批評人